有d人係唔值得幫

我係便利店門口位置執緊貨，當日早上4點幾，一個行動不便，揸拐杖嘅阿伯，好順利咁推門入嚟，買份報紙之後走人。然而，拉門對佢嚟講就比較困難，我見佢拉唔開，就問「洗唔洗幫手」，佢冇表示，於是我繼續做嘢。

事關我係個咁嘅人，如果我要人幫，會出聲; 如果我唔洗人幫，卻有人嚟幫我，我會覺得條友多管閒事。幫人（陌生人）嘅原則就係，如果你示意要我幫你，我就盡力幫; 否則你就自己努力。

故此，我冇理到個阿伯，有得佢自己拉咗分幾鐘。當中佢有講d怨天尤人嘅說話「冇天理啊真係」之類，但係我依然貫徹原則，冇幫佢。

身邊成日有d咁嘅人，刻意表現出自己好辛苦嘅模樣，希望有人注意到，就會嚟幫你，但從不主動請求支援。要幫手請出聲，好嗎?